\section{Herausforderungen}
Home Office ist nicht in jedem Beruf und privaten Umfeld ohne Probleme möglich. 
So sollen in diesem Abschnitt verschiedene Herausforderungen aus Sicht von Arbeitgebern und Arbeitnehmern angesprochen werden. 
Unter Herausforderungen werden dabei Faktoren verstanden, die Home Office erschweren oder gegebenenfalls unmöglich machen.

\subsection{Eignung der Tätigkeit für Home Office}
Dass die Tätigkeit nicht zur Ausübung im Home Office geeignet ist, ist laut mehrerer Studien bei mindestens 58\% der Arbeitsplätze der Grund dafür, dass Home Office nicht angeboten wird.
Aufgrund von Gütern, die zuhause nicht vorhanden und ebenfalls nicht portabel sind, können einige Angestellte, vorallem in der Produktion nicht von zuhause arbeiten. 
Ein weiterer Faktor ist die erschwerte Zusammenarbeit mit Kollegen. \cite{admin_bmas_nodate}

\subsection{Erlaubnis von Homeoffice durch den Betrieb}
Zunächst muss, zumindest bei Beschäftigten, die Möglichkeit für Home Office, vom Betrieb gegeben sein. 
Das war 2019 der Top-1000-Unternehmen bei rund 53,5\% der Fall. \cite{landes_fuhrung_2020} \\
Während der Corona-Pandemie gab es dann die Pflicht zum Home Office, die jedoch zum 20.03.2022 ausgelaufen ist.
Allerdings will die aktuelle Regierung laut Koaltionsvertrag das Recht verankern, dass Beschäftigte in geeigneten Berufen \glqq{}Erörterungsanspruch über mobiles Arbeiten und Homeoffice\grqq{} erhalten. \cite{Koalitionsvertrag}

\subsection{Fehlende technische Voraussetzungen auf Seiten des Arbeitgebers}
Auch fehlende technische Vorraussetzungen auf Seiten des Arbeitgebers können Home Office für Angestellte unmöglich machen.
Ein möglicher Grund ist ein fehlender VPN-Zugang (entfernter Zugang zu privatem Netz) und damit verbunden kein Zugriff auf Firmennetz-interne Anwendungen und Daten - aufgrund der DSGVO.
Zudem ist eine zentrale Datenhaltung und die Bereitstellung von Kollaborationstools, z. B. Microsoft Teams, unabdingbar. \cite{landes_fuhrung_2020}

\subsection{Fehlende technische Voraussetzungen auf Seiten des Arbeitnehmers}
Auch kann ein fehlender oder zu langsamer Internetzugang auf Seiten des Arbeitnehmers Working From Home erschweren.
Außerdem benötigt der Arbeitnehmer ein mobiles Endgerät, welches für die Ausübung der Tätigkeit geeignet ist, sowie einen Ort an dem er ungestört arbeiten kann.

\subsection{Ausgeprägte Präsenzkultur}
Laut einer Studie ist rund 66\% der Vorgesetzten physische Anwesenheit wichtig.
Dadurch sehen sich viele Beschäftigte gezwungen vorort zu arbeiten. \cite{grunau_mobile_nodate}